<Document>
  # Правила RMC-14

  [color=#ff0000][bold]Якщо ви не можете натиснути на жодне посилання, скористайтеся внутрішньоігровою версією посібника, яку можна знайти в меню, що відкривається клавішею "Esc".[/bold][/color]

  [italic]RMC - це рольова гра з елементами командного смертельного бою. Це означає, що гравці повинні певною мірою вдавати, що їхній персонаж є частиною цього світу у своїх діях і словах. Це той досвід, який гравці отримують від RMC, і він не завжди пов'язаний з перемогою.[/italic]

  ## Останні зміни

  Повний текст читайте у відповідних розділах.

  - [textlink="(Marine Law, NJPs)" link="RMCMarineLawNJP"] NJPs have an explicit time limit of five minutes or the time for the crime charged.
  - [textlink="(Non-mod SOP, Third-Party)" link="RMCMarineSOPNONModThirdparty"] Changes to searches, IFF, and equipment regarding survivors.
  - (Zero Tolerance) External programs that enable speech to text are permitted.
  - [textlink="(CO Provisions, Execution)" link="RMCMarineLawCOProvisions"] Commanding Officers are required to announce their executions.

  - (General Change) Officer Ordered Arrests and all their related mentions and provisions have been removed - excluding those given to Commanding Officers.
  - [textlink="(Non-Mod; Deployment)" link="RMCMarineSOPNONModDeployment"] A minimum skeleton crew is required to remain shipside during nuclear deployment, unless overwritten by the Commander.
  - [textlink="(Marine Law)" link="RMCMarineLaw"] Added text explaining the goals of the MP and an example of problem-solving.
  - [textlink="(Law, Arresting)" link="RMCMarineLawArresting"] More leeway is granted for accidental bodily harm while deployed.
  - [textlink="(Law, Arresting)" link="RMCMarineLaw"] MP may warn people for minor crimes.
  - [textlink="(Law, Arresting)" link="RMCMarineLawArresting"] Added Investigative detainment, and time restrictions for processing and completing arrests.
  - [textlink="(Law, Variable Crimes)" link="RMCMarineLawCrimesVariable"] Insubordination cannot be applied to orders that are made with the intent to arrest - this should be resisting arrest.
  - [textlink="(Law, Variable Crimes)" link="RMCMarineLawCrimesVariable"] Public Mischief has been added as a variable crime. It relates to false statement that accuses someone of having committed an offence, and similar behavior of wasting time.
  - [textlink="(Law, Variable Crimes)" link="RMCMarineLawCrimesVariable"] Insubordination now only applies to following orders.
  - [textlink="(Law, Minor Crimes)" link="RMCMarineLawCrimesMinor"] Remade DASO into Disrespecting a Superior, which is an NJP charge that applies to any higher ranking person.
  - [textlink="(SOP, Equipment)" link="RMCMarineSOPEquipment"] Added regulations for the command tablet.
  - [textlink="(Character Names)" link="RMCCharacterNames"] Added guidelines for Skrell and Feroxi.
  - [textlink="(Rules, Core 5)" link="RMCKindness"] Added a notice that if behavior in the Military Police role does not meet community standards, rolebans may be applied less leniently. This may not be an indication of a bad player, but it is an indication that a player doesn't have the understanding required to play MP.
  - [textlink="(SOP, Prisoners of War)" link="RMCMarineSOPNONModThirdparty"] POWs now get one warning if they attempt to escape. Any further attempts may now strip their rights as a POW at the discretion of MPs.
  - [textlink="(SOP, Prisoners of War)" link="RMCMarineSOPNONModThirdparty"] POWs must now be read their rights for them to be eligible to lose them.

  ## Рішення Адміністрації є Остаточними.
  - Правила виконуються відповідно до їхнього призначення. Оскільки неможливо описати всі приклади порушень, застосування правил залежить від інтерпретації їх наміру адміністрацією.
  - Адміністратори мають право  вирішувати порушення правил у межах ігрового процесу на власний розсуд. Однак це не стосується правил з нульовою толерантністю, і порушення цих правил не можуть бути вирішені таким чином за запитом.
  - Не сперечайтеся з персоналом. Якщо ви вважаєте рішення адміністрації неправильним, подайте апеляцію, а не ігноруйте його.

  ## Важливі примітки

  ### VPNs

  Наполегливо уникайте використання VPN або будь-якої подібної програми для підключення або під час підключення до RMC. Ви піддаєте свій обліковий запис ризику, що може призвести до постійного бану вашого облікового запису.
  Якщо у вас є законна причина для використання VPN, ви повинні принаймні один раз спробувати підключитися до сервера без VPN, перш ніж подавати запит на виняток для нього.

  ## Загальна інформація
  Відключення від гри або ігнорування/уникнення відповіді на звернення адміністрації призведе до відповідних дій.
  Це зроблено для того, щоб запобігти униканню відповідальності з боку порушників. Якщо вам потрібно терміново покинути гру, повідомте нас, і це буде враховано під час розгляду вашої апеляції.

  - [bold]Ці правила не такі, як на інших серверах, їх слід читати в повному обсязі.[/bold]
  - [textlink="Типи Банів та їх Тривалість" link="RMCBanTypes"]
  - This game has friendly fire mechanics. Avoid shooting your team.

  ## Правила нульової толерантності
  За порушення цих правил ви можете бути заблоковані без попередження.
  - [textlink="Натисніть тут, щоб прочитати правила нульової толерантності." link="RMCZeroTolerance"]

  ## Основні правила
  Це загальні правила RMC14. Клікніть на них для отримання додаткової інформації.
  - [textlink="1. Це український сервер, будь ласка, використовуйте лише українську мову." link="RMCLanguage"]
  - [textlink="2. Не використовуйте кілька акаунтів або альт-акаунтів, а також не діліться акаунтами." link="RMCMultikey"]
  - [textlink="3. Дотримуйтесь правил ескалації проти неворожої сторони." link="RMCRulesEscalation"]
  - [textlink="4. Не використовуйте інформацію, отриману поза межами знань вашого персонажа." link="RMCMetaknowledge"]
  - [textlink="5. Не провокуйте свою команду, не переслідуйте гравців." link="RMCKindness"]
  - [textlink="6. Не звільняйтеся з керівної посади без попередження." link="RMCCommandRoles"]
  - [textlink="7. Заколоти, заворушення та подібні дії вимагають дозволу адміністратора." link="RMCMutinies"]
  - 8. Не відключайтесь, якщо не отримали бажану роль/набір, будьте ввічливими.
  - 9. Дотримуйтесь правил і стандартів рольової гри на сервері. (Описано внизу цієї сторінки)

  8. (Additional notes) By opting for certain roles, you are opting into the possibility of supporting any given squad, regardless of personal preference. You are directly affecting the gameplay of others by quitting. Please do not opt into roles you do not feel comfortable playing, so they remain open and obtainable by other players at the start of the round.

  ## Community Rules (All OOC channels)

  - Per the hub rules of SS14, do not speak negatively of other SS14 servers, their community, or staff.

  - Be civil. No harassment/bullying or offensive/abusive/hate speech content that would make the game a hostile space. Avoid political topics.

  - Please do not start heated discussions, including balance issues or roleplay issues, as it is rarely productive with lack of context and information. Missing and new features/fixes and rules can be suggested in the features forum.

  - Do not discuss, complain, or comment about anyone's admin/moderator bans/notes/actions including your own. If you've been banned or disagree with an action, the person involved must make an appeal in our appeals forum where a ruling can be made. It is otherwise assumed that the action is valid and there is no issue.

  ## Командування і Військова Служба Правопорядку
  Ці правила також застосовуються до будь-якої особи, яка отримує підвищення або діє замість члена ВСП/Командування (якщо вона не є членом ворожих сил).\n[italic]Командні ролі визначаються як: всі керівники, співробітники БІЦ, ВСП та лідери загонів.[/italic]
  - [textlink="1. Командування та ВСП повинні дотримуватися Морського Закону." link="RMCMarineLaw"]
  - [textlink="2. ВСП повинні намагатися залишатись нелетальними і здійснювати арешти, за винятком особливих випадків." link="RMCLethalForce"]
  - [textlink="3. ВСП буде зобов'язана відповідати за використання летальної сили." link="RMCLethalForceConsequences"]
  - Вирок може бути пом'якшений лише КО або Провостом, що входять до білого списку. Однак апеляції залишаються доступними. Ознайомтесь із морським законом.

  ## Правила та стандарти рольової гри

  - [textlink="1. Загальні Стандарти Рольової Гри." link="RMCGeneralRoleplayStandards"]
  - [textlink="2. Імена Персонажів." link="RMCCharacterNames"]
  - [textlink="3. Морпіхи." link="RMCMarineRoleplayStandards"]
  - [textlink="4. Командування." link="RMCCommandRoleplay"]
  - [textlink="5. Ксеноїди." link="RMCXenoRoleplay"]
  - [textlink="6. Виживші." link="RMCSurvivorRoleplay"]
  - [textlink="7. Ворожі Угрупування." link="RMCHostileFactionRoleplay"]
</Document>
