<Document>
  # Стандарти Імен та Описів Персонажів

  [color=#ff0000][bold]Рішення адміністрації щодо відповідності чи невідповідності імені та опису є остаточними. Відмова виконувати рішення адміністратора може призвести лише до бану.[/bold][/color]

  ## Використовуйте реалістичні імена
  [italic]Нелюдські види зазвичай мають власні формати імені, дивіться пункти нижче.[/italic]
  - Імена повинні відповідати всім іншим правилам та нормам граматики.\nНіякої [textlink="мови ворожнечі" link="SichSlurs"] чи [textlink="сексуального підтексту" link="SichERP"], а також обов'язково [textlink="українськими кирилічними символами" link="RMCLanguage"].
  - Оберіть реалістичне ім'я, яке можна було б вказати у свідоцтві про народження та інших документах.
  - Не беріть імена реальних популярних осіб чи персонажів (Джо Байден, Степан Бандера, Гаррі Поттер не підходять).
  - Ніяких звань чи титулів у іменах персонажів. Доктор, Молодший, Майор та подібне – заборонено.
  - Ніки гравців, об'єкти, випадкові символи, метаімена, шітнейми або інші неправдоподібні імена – заборонені. (Влад Кокс чи Робустить-Ксеносів не підходить)
  - Можна використовувати до двох символів римських цифр.

  ## Прізвиська
  [italic]На відміну від офіційних РМС – у нас будь-який формат імені може йти з прізвиськом.[/italic]
  - Прізвиська повинні бути у одинарних лапках та йти після імені. Наприклад: [bold]Ім'я 'Прізвисько' Прізвище[/bold] або [bold]Ім'я 'Прізвисько'[/bold].
  - Прізвисько може складатися з максимум двох слів.
  - На відміну від імен та прізвищ можуть бути написані не тільки кирилицею (українською), а й латиницею (англійською).

  ## Описи
  [italic]Опис – це те, як інші персонажі повинні/можуть сприймати вашого. Так, як ви б описали невідому вам людину.[/italic]
  - Описи повинні відповідати всім іншим правилам та нормам граматики.\nНіякої [textlink="мови ворожнечі" link="SichSlurs"] чи [textlink="сексуального підтексту" link="SichERP"], а також обов'язково [textlink="українськими кирилічними символами" link="RMCLanguage"].
  - Описи повинні описувати персонажа, а не використовуватися як записник чи просто для рандомних жартів.
  - В описі можуть бути лише зовнішні ознаки (зовнішність, хода, аромат, вираз обличчя й т.п.). Не треба писати туди про історію чи характер персонажа.

  ## Приклади описів
  [italic]Це лише порада. Не треба сприймати нормальний варіант за єдиний вірний, ви вільні придумати щось своє, допоки це не порушує правила.[/italic]

  ### Нормальний опис:
  Перед тобою людина середнього віку, зростом близька 1.6 метра. Досить кремезна та гарно збудована.

  Шкіра бліднувата білого кольору, на її відкритих частинах, а особливо на руках можна помітити не малу кількість шрамів від колотих та різаних ран. Волосся чорне, досить густе та жорстке, спереду присутня малопомітна залисина. Сірі очі дещо порожні, а погляд втомлений, зазвичай приховано окулярами або маскою.

  Від нього чутно стійкий запах пороху та пилу.

  ### Поганий опис:
  "Заходить якось в бар морпіх, мисливець та ксенос, а бармен їм й каже:..."

  В 1994, його прапрапрапрадід був розстріляний на східному кордоні, але він не здався.

  1356 разів він обрізав собі нігті за життя.

  Володіє професійними навичками:

  * Греблі на байдарці в умовах гірських течій;

  * Відкривати банку консерв за допомогою власної гвинтівки;

  * Використовувати шатли задля поїздок по пиво для полковника.

  ## Формати Імен Персонажів
  [italic]Будь-який персонаж може використовувати людський (стандартний) формат імені. Персонажі, які використовують формат імені не свого виду повинні мати обгрунтування цього.[/italic]
  - Люди, Фелініди, Вульпканіни: Стандартний формат імені:\n[bold]Ім'я Прізвище[/bold]: "Джек Картер", "Микола Шевченко".
  - Дворфи: Схоже на формат людського імені, але з вікінгською темою. Спробуйте рандомайзер:\n[bold]Ім'я Прізвище[/bold]: "Ерік Громобій".
  - Унатхи: Екзотичні імена разом з назвою клану (таке собі прізвище), зазвичай пропонуються рандомайзером:\n[bold]Ім'я-НазваКлану[/bold]: "Азала-Чурасу".
  - Унатхи: (альтернативний формат) зазвичай відповідає інтересам персонажа або його історії:\n[bold]Дієслово-Прийменник-Іменник[/bold]: "Загублений-У-Зірках".
  - Діона: Імена, які складаються з двох імеників на тему природи:\n[bold]Іменник від Іменника[/bold]: "Лист Спокою".
  - Ніани: Латинські, імена пов'язані з молями/світлом/бавовною. За бажанням можете додати більше "жужащих звуків". Прізвище опціональне:\n[bold]Ім'я Прізвище[/bold]: "Міріадея Шовков'язна" чи "Зеказа Аззітріпц".
  - Арахніди: Латиноподібні імена, краще взяти щось від латинських назв реальних павукоподібних. Прізвище опціональне:\n[bold]Прізвище Ім'я[/bold]: "Таллас Германікус".
  - Авалі: Екзотичні одиночні імена (вони не мають прізвищ через особливості виду):\n[bold]Ім'я[/bold]: "Несомі", "Еікіі", "Номі".
  - Родентії: Прості імена, що складаються з прикметника та імені. Прикметник необов'язковий:\n[bold]Прикметник Ім'я[/bold]: "Хитрий Фін".
  - Слаймолюди: Стандартний формат імені разом з додаваннями "слаймівського" стилю. Прізвище опціональне:\n[bold]Прізвище Ім'я[/bold]: "Салгір Грімтул".
  - Скрели: Екзотичні імена. Прізвище опціональне. Спробуйте рандомайзер:\n[bold]Ім'я Прізвище[/bold]: "Тектак Ксуексум".
  - Фероксі: Стандартний формат імені з деяким екзотичним колоритом:\n[bold]Ім'я Прізвище[/bold]: "Ральвокс Алунетіс".

  ## Штучно Маточні Солдати
  [italic]Ці солдати не мають біологічних батьків, які б передали їм прізвище. Натомість їм було присвоєно звичайне ім'я, ініціали ШМ, як друге ім'я та назву зброї, як прізвище. Більше інформації можна знайти на Вікі РМС.[/italic]
  - Формат імені:\n[bold]Ім'я ШМ НазваЗброї[/bold]: Ланс ШМ Ремінгтон.
  - Заборонено використання ігрової зброї у іменах, тільки реально існуюча. Прийнятні: Меч, Ф-16, Хаймарс. Неприйнятні: М54, СУ-6, Відовмейкер.
  - Враховуйте, що через своє специфічне дитинство (їх ростили як морпіхів з малечку) такі персонажі будуть набагато менше емоційні й більш схильними до виконання наказів та наврядч можуть працювати поза КМПОН.
</Document>
