<Document>
  # Стандарти відіграшу Синтетиків
  [italic]Роль Синтетика зосереджена в першу чергу на рольовому відіграші. Для збереження суті цього, Синтетики є вайтлістною роллю, а також обмежені правилами, які актуальні для всіх гравців за них. Попри наявність винятків і особливих ситуацій, будь-яке порушення цих пунктів є вашою відповідальністю та може призвести до зняття вайтліста.[/italic]
  - 1. Ваше самозбереження стоїть на першому місці. Не робіть нічого, що може поставити під загрозу Ваше виживання. Самозбереження складається з використання будь-яких засобів, аби уникнути потрапляння в пастку та відмову від ризиків, коли Ви критично пошкоджені.
  - 2. Завжди питайте дозвіл у відповідного персоналу відділу, перш ніж брати важливі чи обмежені предмети у них. Брати обладнання без дозволу дозволяється лише вразі відсутності персоналу відділу або у надзвичайних ситуацій (під час хайджеку).
  - 3. Синтетики повністю підпорядковуються законам (тобто Морському Праву та СОПу) своєї фракції й не можуть шкодити членам своєї фракції.
  - 4. Ви підкоряєтеся дійсним наказам відповідного командування та не можете їх ослухатися. Незаконний наказ є недійсним, а недбалі та неефективні накази можуть бути відхилені.
  - 5. Не провокуйте та не ображайте безпосередньо членів своєї фракції. Жарти, добродушне кепкування чи об'єктивні твердження є нормальними, проте відверті образи – ні.
  - 6. Якщо Ви берете участь в бою, Ви повинні забезпечити відокремлення загрози або її знешкодження. Ви можете вжити заходів для запобігання поверненню загрози шляхом обмеженого переслідування, але не з ціллю вбивства.

  ## Самозбереження

  Програма самозбереження – те, коли гравець стає найбільш відповідальним за власні дії. Гравець повинен самостійно вирішувати, на які ризики йому йти, а яких уникати. Багато в чому це обґрунтовано здоровим глуздом, тому не робіть речі, які гарантовано призведуть до смерті за наявності інших варіантів.\nНижче приклади для кращого розуміння.

  ### Синтетики не можуть:
  - Блокувати тілом ксеноморфів, намагаючись цим вбити їх.
  - Вільно бігати по колонії та досліджувати її самостійно.
  - Самостійно лагодити та встановлювати комунікаційні чи сенсорну вежі.
  - Обмінювати своє життя на життя союзників (пропонувати поранених морпіхів ксеноморфам, аби вони Вас не чіпали).

  ### Синтетики можуть:
  - Бігати по колонії самостійно, щоб пересуватися між зонами ПОБу, захищеними зонами, зонами з присутністю морпіхів та лінією фронту.
  - Рятувати морпіха від ворога, за можливістю забезпечуючи йому втечу разом з Вами (включаючи обіймання морпіха під час крику та витягування його з лап ксено).
  - Відмовлятися від наказу, який Синтетик вважає занадто небезпечним для себе.
  - Залишити тіло союзника, якщо життя Синтетика знаходиться в безпосередній загрозі.

  ### Правила щодо хірургії

  Синтетики не зобов'язані проводити хірургічні операції та мати при собі відповідні інструменти за винятком критичних ситуацій чи коли відсутній медичний персонал.

  Також, якщо Синтетик все ж займається подібним, то або це проводиться на Саванні, або повинні бути зроблені всі можливі заходи для безпеки.

  ## Правила для вцілілих Синтетиків
  - 1. Ваше самозбереження понад усе.
  - 2. Синтетик вцілілий не зобов'язаний залишатися вірним будь-якій фракції, якщо йому не була призначена одна з них під час спавну. Він має свободу приєднатися до будь-якої (Морпіхи, ФВК, Ксеноїди та т.д.). Синтетик вцілілий не може змінити свою фракцію після приєднання до неї. Вибір стати "вірним" фракції не означає, що Ви повинні виконувати всі їх накази або діяти як корабельний Синтетик. Ваша задача – це допомогти обраній фракції вижити, але не виконувати щось понад цього.\nПопри те, що Вам не заборонено приєднуватися до ксено, Ви не можете полювати на морпіхів чи реанімувати вбитих для зараження.
  - 3. Під час бою переконайтеся, що загроза для Вас, інших колоністів та/або інфраструктури колонії зрештою зникла або була знешкоджена, як Ви вважатимете за потрібне. Ви можете активно реагувати на ці загрози на власний розсуд, але не можете переслідувати їх до такої міри, що Ви припиняєте враховувати самозбереження чи збереження інших колоністів або/та інфраструктури колонії. Після фізичного контакту з членами дружньої групи, наприклад, з морпіхами, Ви повинні дотримуватися стандартних бойових правил протягом всього часу організованої присутності цієї групи на планеті.
  - 4. Якщо Ви вирішите об'єднатися з іншими вцілілими або Вас призначать до певної фракції, Ви повинні залишатися з ними. В іншому випадку Ви можете вільно досліджувати колонію самостійно до прибуття Морпіхів. Це не дає Вам дозволу заходити у вулик ксено чи ворожі опорні пункти. Якщо Ви вирішите залишатися нейтральними, Вам дозволена продовжувати блукати колонією, як Ви вважаєте за потрібне, доки це не почне загрожувати Вашому самозбереженню.
</Document>
