<Document>
  # Типи покарань
  Бани можуть бути оскаржені/апельовані у нашому Дискорд Сервері (посилання шукайте у лобі).

  ## Попередження
  Також називають "нотатка". Фактично не є повноцінною формою покарання та зазвичай застосовуються "на перший раз". Якщо вам подібну видали – адміністратор вірить, що ви більше не будете порушувати. Повторне порушення з вже наявним попередження ймовірно відразу призведе до бану чи рольбану.

  ## Рольбан
  Не дає вам під'єднатися у раунд за забанену роль чи відділ. Зазвичай застосовується у випадках, коли гравець порушує правила відіграшу саме цього відділу. Спроба зайняти забанену роль вже під час раунду буде вважатися обходом бану та каратися відповідно до [textlink="правила щодо ухилення від покарань" link="SichBanEvasion"].

  ## Ігровий бан
  Також називають "серверний бан". Блокує вам можливість під'єднатися до сервера (серверні бани спільні для всіх серверів Мрії).

  # Модифікатори Покарань

  ## Тимчасові
  Тимчасовими можуть бути лише рольбани чи бани. Після завершення їх терміну бан знімається, але запис про це залишиться у вас. Застосовуються рідко.

  ## Безстрокові
  Всі попередження безстрокові, рольбани та ігрові бани також ймовірно будуть такими. Вони залишаться у вас до моменту написання та прийняття оскарження/апеляції.

  ## Без можливості апеляції
  Всі попередження без можливості апеляції (бо там нічого апелювати), а також рольбани чи ігрові бани можуть бути такими. З другими застосовується на малих термінах чи у крайніх випадках, коли гравець не подає надій хоч на якесь виправлення.

  # Оскарження та апеляція. В чому різниця?
  ## Апеляція
  Коли ви визнали провину (без цього апеляцію сенсу нема писати) та фактично узгоджуєте умови пом'якшення покарання. Типова процедура, якою буде займатися особа, яка й видала вам це покарання.

  ## Оскарження
  Коли ви не визнали провину та готові стверджувати, що ви не заслуговуєте на це покарання. В такому випадку до справи підключається третя особа (старший адміністратор), яка перегляне обставини видачі й ваші аргументи. Якщо ви все ж матимете рацію – покарання знімуть.
</Document>
