<Document>
  # Правила Морпіхоти Мрії

  [color=#ff0000][bold]Якщо ви не можете перейти за жодним посиланням – скористайтеся версією правил з посібників (Ф10 або esc).[/bold][/color]

  [italic]Морпіхота (РМС) – це РП гра в основі якої йде асиметричний ПВП-шутер. Це означає, що від гравців очікується персонаж, який своїми діями й словами буде хоча б походити на те, що він є частиною цього світу. Гра й була такою задумана, тут все не лише про битву. Й не забувайте, програш – теж частина геймплею, будьте готові до нього та насолоджуйтеся процесом.[/italic]

  [italic]Морпіхота Мрії – це сервер з набагато меншим онлайном, ніж офіційні РМС. Це вносить досить не мало змін у геймплей та хоч ми й стараємося змінити баланс під це, але все одно вистачає проблем та особливостей. Старайтеся прислухатися до інших гравців, ймовірно вони знають, що кажуть. Плюс, не соромтеся питати та пробувати нове.[/italic]

  ## Останні зміни
  [bold]Ці правила відрізняються від офіційних правил РМС, [textlink="список змін" link="SichRMCRuleChanges"].[/bold]

  [bold]А також [textlink="список змін" link="SichRuleChanges"] з останнього оновлення [italic](остання зміна від 17.05.2026)[/italic].[/bold]

  ## Загальна інформація
  Відключення від гри або уникання відповіді в АХелп призведе до бану чи рольбану, залежно від порушення (правило діє умовно через постійні відключення світла в більшості гравців).\nЦе зроблено, щоб запобігти униканню відповідальності порушниками. Якщо терміново треба покинути гру – повідомте про це. Адміністратор повернеться до розмови, коли ви знову зайдете.
  - Використання ВПН (VPN) ймовірно призведе до автоматичного блокування вашого акаунта. Якщо подібне сталося – зверніться в наш Дискорд сервер за розбаном.
  - [textlink="Рішення Адміністратора є остаточними." link="SichAdmin"]
  - [textlink="За порушення правил присутні відповідні покарання." link="SichBanTypes"]
  - Кінець раунду не припиняє дію правил. Будь-які порушення будуть розглядатися, як й до кінця раунду.
  - Ця гра має механіку дружнього вогню. Уникайте стрілянини по своїй команді.
  - [textlink="Якщо ви бажаєте повернутися в лобі – можете отримати респавн." link="SichRespawn"]

  ## Правила нульової толерантності
  Сюди входять як правила Спільноти Мрія, так й правила Серверу. Їх порушення найімовірніше призведе до бану без можливості апеляції.
  - [textlink="1. Гравцям повинно бути не менше 16 років." link="SichAge"]
  - [textlink="2. Ніякої мови ворожнечі чи дискримінаційних висловлювань." link="SichSlurs"]
  - [textlink="3. Жодного сексуального контенту чи тем." link="SichERP"]
  - [textlink="4. Не пробуйте обходити бани." link="SichBanEvasion"]
  - [textlink="5. Не розповсюджуйте дезінформацію щодо гри чи реальних подій." link="SichMisinformation"]

  ## Основні правила
  Це загальні правила Морпіхоти Мрії. База, без якої ви наврядч зможете адекватно грати.
  - [textlink="1. Це УКРАЇНОМОВНИЙ сервер. Не використовуйте інші мови." link="RMCLanguage"]
  - [textlink="2. Не дійте проти власної команди. Не переслідуйте інших гравців." link="SichKindness"]
  - [textlink="3. Слідуйте правилам ескалації проти НЕ ВОРОЖИХ фракцій (вцілілі)." link="SichEscalation"]
  - [textlink="4. Не виходьте з гри, якщо ви не отримали бажану роль чи спорядження." link="SichCommand"]
  - [textlink="5. Ролі Командування та ВСП мають підвищені стандарти рольового відіграшу." link="SichCommand"]
  - [textlink="6. Заколоти, бунти та будь-яка подібна активність вимагає дозволу Адміністрації." link="SichMutinies"]
  - [textlink="7. Не використовуйте інформацію, яку ваш персонаж не міг отримати." link="SichMetaknowledge"]
  - [textlink="8. Не використовуйте декілька чи альтернативні акаунти." link="SichMultikey"]
  - [textlink="9. Не використовуйте зовнішні програми, макроси, чити чи баги." link="SichExploits"]
  - 10. Слідуйте Правилам Відіграшу. (Більше інформації в наступній секції)

  5. (Додатково) Обираючи певні ролі (ЛВГ, ЛЗ, Офіцери, Королева), ви погоджуєтеся на можливість підтримувати будь-який загін чи побратимів, незалежно від особистих уподобань. Будь ласка, не вибирайте ролі за які вам некомфортно грати.

  ## Правила та Стандарти Відіграшу
  Це не першочергові, але все ще важливі для гри правила. Політика щодо їх порушень м'яка, але ігнорувати їх не можна.
  - [textlink="1. Загальні Стандарти Відіграшу" link="SichGeneralRoleplayStandards"]
  - [textlink="2. Імена Персонажів" link="SichCharacterNames"]
  - [textlink="3. Морпіхи" link="SichMarineRoleplay"]
  - [textlink="4. Командування" link="SichCommandRoleplay"]
  - [textlink="5. Синтетики" link="SichSynthRoleplay"]
  - [textlink="6. Ксеноїди" link="SichXenoRoleplay"]
  - [textlink="7. Вцілілі" link="SichSurvivorRoleplay"]
  - [textlink="8. Ворожі Фракції" link="SichHostileFactionRoleplay"]
</Document>
