<Document>
  ## Зміни у правилах відносно офіційних РМС:

  - (Правила Спільноти) Видалено/перенесено в інші категорії.
  - (Типи покарань) Змінено відповідно до актуальної політики адміністрації.
  - (Загальна Інформація) Правило щодо ЕОРГ перенесено в Загальну інформацію. Уточнено правило щодо виходу під час звернення в АХелп. Додано правило щодо респавнів. Правило щодо рішеннь адміністрації отримало окрему статтю та додаткову інформацію.
  - (Правила нульової толерантності) Перероблено формат з додаванням більшої кількості прикладів. Додано правило щодо дезінформації. Правило щодо ЕОРГ перенесено в ряд загальної інформації. Правило щодо експлойтів перенесено в ряд загальних правил. Багато пояснень взято з ваніли.
  - (Основні правила) Змінено порядок, уточнено назви та описи деяких пунктів. Правило щодо експлойтів перенесено сюди з правил нульової толерантності.
  - (Загальні Стандарти Відіграшу) Видалено пункт про обмеження забудов для обох сторін, перероблено частину формулювань та перенесено правила щодо емоцій з правил відіграшу морпіхів. Пункт щодо зовнішніх програм перенесено в відповідне правило.
  - (Стандарти Імен Персонажів) Прибрано обмеження на формат імен з прізвиськами. Додано правила щодо обов'язковості кирилічного імені, але прізвисько все ще може бути латинським. Покращено поради щодо імен ксено-видів. AW солдати стали ШМ, обмеження на зброю було пом'якшено до заборони лише назв ігрової зброї, додано пораду про їх відіграш.
  - (Стандарти відіграшу Морпіхів) Змінено структуру та порядок, пункт про емоції перенесено в Загальні Стандарти Відіграшу.
  - (Правила ВСП) Видалено/перенесено у інші категорії правил.
  - (Стандарти відіграшу Ксеноїдів) Змінено структуру та порядок, додано більше пояснень щодо метазнань, а також змінено формулювання деяких пунктів. Королеві додано можливість змушувати ксеноїдів брати якусь касту.
  - (Стандарти відіграшу Вцілілих) Перероблено структуру та формулювання більшості пунктів. Час заборони на атаку збільшено до 10 хвилин, визначення що є атакою розширено. Додано пункти щодо метазнань. Додано обмеження на прізвиська.
</Document>
